[香港廣東話] 點解咁多人咁鐘意乜都用加個老字作簡稱

話說fb見到一段野

早兩日小西灣廣場的燈位睇住他老紅都加速直飛,咁啱有架大巴出,差兩秒就冚家富貴囉，對乘客來講真的

照推斷應該意思為紅燈 點解唔打紅燈要打老紅

仲有平時見到撞車意外po 不小心駕駛變左老不 危險駕駛變左老危

地方名 老銅 老旺

乜9都老X 有時睇到好尷尬

老衲

老麥

人地鐘意老關你咩事？

老豆
老母
老公
老婆

呢d野都要連登開po講
先叫尷尬

老閪

老是什么意思

1）年紀大，時間長，有經驗，陳舊的：～當益壯。～朋友。～練。～化。少年～成。～馬識途。
2）對年紀大的人的尊稱：吳～。～人家。～大爺。
3）極，很：～早。～羞成怒。
4）老年人：敬～院。扶～攜幼。～有所為（wéi）。
5）晚年：～年。～境。
6）敬老，養老：“～吾老，以及人之老。”
7）總是，經常：～是生病。
8）原來的：～地方。
9）與“嫩”相對：黃瓜長～了。
10）詞頭，用于表排行，用于表相互尊稱，或加在某些動植物名前構成多音節詞：～大。～鷹。～倭瓜。
11）老子（中國先秦思想家）及其學說的簡稱。
12）死的諱稱：～了。
13）姓。
14）〔～板〕指業主或企業的經營者。
・參考詞匯：
aged always old outdated tough very

老尷

老再加姓好有親切感
我會咁稱呼啲朋友

利申95後

學術台
想問下點解咁用返法姐

尷唔尷尬睇你群開班人有無用依啲terms既姐

又睇唔過眼

95後

有咩問題？純粹覺得好可愛
肥乜肥物唔通真係話條友好肥咩

唔明點解紅燈都要打成老紅姐
上面巴打講個d例子都好常見

以後亂用個老字既人，唔好睬佢就岩

之前係江湖中人用開，後尾連普通市民都跟住用
參考：

黑社會用先

老王

老鏈咁遠
老奉
你老味
老爆 (爆竊)
老謀 (謀殺)
老死 (死黨)

老銅未聽過喎，老旺都冇乜聽，老尖就多

老打折